【求救:philosophy】有無人熟Ayn Rand Objectivism

Ayn Rand 點樣解釋problem of prosocial behavior and altruism among hunter-gatherer societies?

睇到頭爆都唔明 求解釋 Paper就due

“It is only the inferior men that have collective instincts—because they need them,” Rand wrote in a journal entry dated February 22, 1937. This kind of primitive altruism doesn’t exist in “superior men,” Rand continued, because social instincts serve merely as “the weapon and protection of the inferior.” She later expands on this idea by stating, “We may still be in evolution, as a species, and living side by side with some ‘missing links.’”
Rand’s view that social instincts only exist among “inferior men” should not be dismissed as something she unthinkingly jotted down in a private journal. In two of her subsequent books—For the New Intellectual and Philosophy: Who Needs It?, where it even serves as a chapter heading—Rand quips that scientists may find the “missing link” between humans and animals in those people who fail to utilize their rational selfishness to its full potential. How then does Rand explain the persistence of altruistic morality if human nature is ultimately selfish? By invoking the tabula rasa as an integral feature of human nature in which individuals can advance from inferior to superior upwards along the chain of life.
“Man is born tabula rasa,” Rand wrote in her Introduction to Objectivist Epistemology, “all his knowledge is based on and derived from the evidence of his senses. To reach the distinctively human level of cognition, man must conceptualize his perceptual data” (by which she means using logical deductions). This was her solution to the problem of prosocial behavior and altruism among hunter-gatherer societies.
“For instance, when discussing the social instinct—does it matter whether it had existed in the early savages?” Rand asks in her journal on May 9, 1934. “Supposing men were born social (and even that is a question)—does it mean that they have to remain so? If man started as a social animal—isn’t all progress and civilization directed toward making him an individual? Isn’t that the only possible progress? If men are the highest of animals, isn’t man the next step?” Nearly a decade later, on September 6, 1943, she wrote, “The process here, in effect, is this: man is raw material when he is born; nature tells him: ‘Go ahead, create yourself. You can become the lord of existence—if you wish—by understanding your own nature and by acting upon it. Or you can destroy yourself. The choice is yours.’”
While Rand states in Philosophy: Who Needs It? that "I am not a student of the theory of evolution and, therefore, I am neither its supporter nor its opponent," she immediately goes on to make claims about how evolution functions. "After aeons of physiological development, the evolutionary process altered its course, and the higher stages of development focused primarily on the consciousness of living species, not their bodies" (italics mine). Rand further expands on her (incorrect) views about evolution in her journal.
"It is precisely by observing nature that we discover that a living organism endowed with an attribute higher and more complex than the attributes possessed by the organisms below him in nature’s scale shares many functions with these lower organisms. But these functions are modified by his higher attribute and adapted to its function—not the other way around" (italics mine). - Journals of Ayn Rand, July 30, 1945."

應該話：她如何用blank slate 去解釋